# Тест

## Правила выполнения заданий

Создайте приватный форк или клон этого репозитория и отвечайте на вопросы в свободной форме в файле [ANSWERS.md](ANSWERS.md),
используя разметку [Markdown](https://guides.github.com/features/mastering-markdown/#what). Вы можете отправить
результат в виде файла ANSWERS.md или в виде ссылки на ваш личный репозиторий. Не забудьте выдать доступ на аккаунт @AnatolyRugalev
 
## Задания

### Задание 1

Изучите следующий код:

```php
<?php

function concat($arrayOfStrings, $glue = ', ')
{
    return ucfirst(implode(sort($arrayOfStrings), $glue));
}

function getFruits()
{
	return ['banana', 'apple', 'kiwi', 'grapes'];
} 

echo concat(getFruits());
```

Что имел ввиду разработчик? Какие он допустил ошибки? Исправьте код не изменяя описание методов, сохранив при этом
первоначальный замысел.

### Задание 2

Имеется код:

```php
<?php

class A {
    
    private static $_i;
    
    public static function get()
    {
        if (!isset(static::$_i)) {
            static::$_i = new static;
        }
        return static::$_i;
    }
    
}
```

Что он из себя представляет? В каких ситуациях принято использовать шаблон проектирования,
представленный в этом коде?

### Задание 3

Перед вами стоит задача реализации системы категорий в реляционной БД для интернет-магазина. Известно, что
категории могут иметь неограниченную вложенность и будут изменяться достаточно редко.
Вы знаете, что категории нужно будет загружать на каждой странице магазина, чтобы
отобразить меню.
Какую структуру хранения вы бы выбрали? Почему? Какие есть альтернативы?

### Задание 4

Имеется сайт, написанный в далёкие времена на PHP4. Для совершения запросов в СУБД MySQL было
использовано расширение `php_mysql`. Вам стало известно, что злоумышленник воспользовался
уязвимостью, которая возникла в следующем коде:

```php
<?php

$name = $_GET['name'];
$sql = "SELECT id, name FROM `user` WHERE name LIKE '%$name%'";
$data = get_db_rows($sql);
echo build_table(array('id' => 'Номер', 'name' => 'Имя'), $data);
```

Какие необходимо принимать меры, чтобы избежать возникновения таких уязвимостей?

### Задание 5

Вы разрабатываете компонент, который строит отчёт для турагенства. Известно, что отчёт должен
иметь следующий вид:

ФИО|Возраст|Дата|Страна|Город
---|-------|----|------|-----
Попов В.А.|20|21.01.2017|Чехия|Прага
Игнатьев А.А.|28|12.12.2016|Россия|Москва
Борисов Г.А.|19|12.02.2016|Кипр|Ларнака
Попов В.А.|20|30.10.2016|Кипр|Лимассол
Сергеева Е.В.|35|19.08.2016|Россия|Калининград
Борисов Г.А.|19|12.06.2016|Франция|Париж
Попов В.А.|20|10.05.2016|Кипр|Ларнака
Борисов Г.А.|19|25.03.2016|Кипр|Лимассол

Предложите нормализованную структуру таблиц для хранения этих данных в реляционной БД.
 
### Задание 6

На основе схемы БД из задания #5, напишите SQL запрос, который бы
выбрал клиентов турагенства, которые посетили страну Кипр более одного раза. В результате
запроса необходимо вывести ФИО клиента и дату последнего посещения страны:

ФИО|Дата
---|----
Попов В.А.|30.10.2016
Борисов Г.А.|25.03.2016